點解濫用警力要拉, 濫用救護車唔洗?

支持立法禁止濫用救護服務

點界定佢係唔係濫用

睇佢傷勢, 急切性
我諗救護員/醫生有足夠知識判斷佢係唔係濫用

算唔算濫用有部分都幾難定義 例如自己一個人係條街到扭親行唔到 企都企唔番起身 咁同有生命危險果班比一定唔算嚴重同急切 但又無理由叫佢吉住腳去搵的士 自己去醫院

因為會搞到好多人唔再敢call救護車
街上見到人暈左都唔會敢打，廢事比人拉
但可能條友真係就黎香
我估咋

無錯

d人而家根本就係少少唔舒服就叫救護車去醫院，唔會諗下落樓下睇診所睇，返屋企休息下，全部都係覺得有唔舒服唔理嚴唔嚴重就叫救護車去醫院

避免市民因為怕俾人告而唔係第一時間call白車

其實好難判斷是咪溢用喎

如果輕微扭傷緊係的士仲好 但之前見過有個女人仆親扭到 唔知係佢誇張定點 企又企唔到起身 諗住扶佢又話好痛唔好掂佢 最後附近d人幫佢叫完白車就走左 咁既情況真係好難判斷